Klaus Tonndorf (* 6. September 1939 in Riesa) war seit 1999 Vorsitzender des Stadtrates Roßlau (Elbe). Er war 1989 Gründungsmitglied des Neuen Forums Roßlau, Mitglied des Bundessprecherrates des Neuen Forum (einer der drei Bundesvorsitzenden), Lehrer im Ruhestand und Leiter der Außenstelle Roßlau der Kreisvolkshochschule Anhalt-Zerbst.
